海王星沙漠首發現行星 體積為地球3倍

天文學家在海王星沙漠發現「被禁的行星」 (互聯網)

一隊國際天文學家在有「海王星沙漠」（Neptune Desert）之稱的外太空區域，首次發現一枚系外行星，命名為NGTS-4b，又稱「被禁的行星」。

所謂「海王星沙漠」是指靠近恒星的區域，受到恒星強烈輻射影響，行星的大氣會蒸發，只留下岩石核心，通常不會出現跟海王星大小相若的行星。

但這次發現的行星體積是地球三倍，質量是地球20倍，半徑比海王星小20%，表面溫度接近1,000℃，比水星更高，公轉周期1.3天，保留自己的大氣層。

天文學家相信有兩個可能性：一是它於最近100萬年才移至此區域；二是它原本體積比現時更大，大氣層正持續蒸發。英國華威大學物理系首席研究員韋斯特（Richard West）說：「這行星必定生命力堅韌，我們不預期在那區域會有海王星大小的行星生存。」

天文學家由2016年8月至2017年5月在智利以「次世代凌星巡天」（NGTS）自動望遠鏡搜尋太陽系外行星，最終發現該行星。韋斯特又指正整理數據以判斷能否在「海王星沙漠」發現更多行星，「沙漠或許比想像中更綠」。

美國有線新聞網絡/霍士新聞

知嚟做乜？

咁大粒咁耐先搵到

又係呢啲 聽日咪又係要返工 嘅on9仔
唔想知你入嚟做乜撚啊屌你老母

Lm

比起太空，深海好似仲神秘

應該唔係太陽系內到搵到啦

科研就係咁㗎啦，依家好似冇咩用，但唔代表將來冇用

睇完好撚亂
初頭以後海王星附近
原來唔係
之後以為水星附近
原來又唔係
太陽系外行星即係乜撚
太陽系以外嘅行星？
定係太陽系入面地球軌跡外嘅外行星

咁呢粒咁大既星係海王星既衛星?

潛伏在外太空區域「海王星沙漠」（Neptune Desert），該系外行星命名為「NGTS-4b」，又稱「禁忌行星」，體積是地球的3倍，比海王星小20%，溫度接近攝氏1000度，比水星更高，距離地球920光年遠。

團隊相信，NGTS-4b可能在過去的100年內進入了「海王星沙漠」，或者它的體積可能已經非常大，其大氣層仍在蒸發。

究竟係100年定100萬年

其實係外星人放係度監視太陽系

要睇哂兩篇先明

係Mass period ratio入面

行星的大氣會蒸發係咩意思

應該係100萬年啦！地球而家睇到嘅係嗰粒星920年前個樣。920年內變咗點嘅樣都睇到，何況100年？

原文無放exoplanet落definition睇到一頭霧水
Thanks巴打

熱得濟大氣粒子高過逃逸速度
所以飛走哂

公轉1.3天
咁咪郁得好快

屌你老母彈撚開啦

反逃犯條例啦
淨係識恐嚇強姦人哋老母

光纖就話改變世界
呢啲真係無咩用

一定要讚美嘅

其實五毛係呢D時間專登開D同逃犯條例無關既post都唔知咩心態

2樣嘢相反㗎咩
我反條例得嚟，都好憎你呢類對住科研講「知嚟做乜」嘅人

咁都有得屈毛

以偏概全、斷章取義
我有反對所有科研？

垃圾

冇話你反對所有科研
只係你入嚟就咁一句「知嚟做乜」
係同睇完逃犯條例話「關我鬼事」一樣啫
佢地都一樣會話「我唔係完全唔理政治」㗎

錯誤類比

唔了解天文的話
齋睇呢篇文章肯定唔明噏乜

係咪曲線扮憤青

920 光年算近

睇天文學新聞，如果提到920光年外的100年前，應該理解成1020年前，因為所有到達地球的資訊都慢920年。

寫稿條友訓醒未

點錯法呀
港豬以為逃犯條例離自己好遠。
但條例一過，點知會唔會令中國法律直接喺香港實施到？又點知會唔會令外資撤退，影響整個香港社會？更唔好講歐美日30國出手制裁香港嗰啲咁遠嘅嘢

你以為呢粒嘢啲氣體唔走唔關自己事。
但只要發現到，你點知會唔會就係揾到隻新嘅耐熱物料？你點知佢背後揾呢粒嘢嘅技術同運算方式影響唔到人類社會？更唔好講移民外星嗰啲咁遠嘅嘢

你關注開時政，我相信你會明白辛苦完做完一大堆嘢俾人一句「關我鬼事」係幾大打擊
我都相信你知道一句「關我鬼事」就算嘅人係點

20倍質量3倍體積

咁個地心吸力咪大到仆街
地球人去到行步路都難

Researchers believe the planet may have moved into the Neptunian Desert recently, in the last one million years, or it was very big and the atmosphere is still evaporating.

方向報抄少咗個字

比你知左真係無用 你跟車都用唔著

「被禁的行星」

點解要改個咁嘅名

弱弱一問，海王星係行星，咁嗰粒唔係衛星咩？

佢咪五毛

你存在黎做乜?

視乎質量，如果足夠可以改變其他星的軌道，就是行星

定係用佢圍住咩公轉來定義？

海皇星附近

佢而家唔係圍住恆星轉咩... 應該唔係圍住海王星？

光年係距離定時間

假膠行撚開啦，屌你老母

未入嚟之前睇標題睇到R晒頭
心諗咩海王星沙漠

唔洗覆咁多喇，佢柒撚左架喇

知多樣野喺咪會死呀，你個腦有幾細呀

公轉1.3天 但有大氣層？

每個人都要搵到自己既衛星

條友有精神病嫁，咪撚陪佢癲啦。

海王星沙漠 係 指 嗰個空域 海王星大小嘅星體無法生存, 而唔係指海王星附近空域

咁其實呢粒係咪就係planet X?

海王星沙漠=/=海王星

上帝造人係地球生活，何必整咁大個宇宙??

唔明做咩仲有人會覆條垃圾假膠
擺明引屌攞存在感
完全封鎖佢咪算囉

海王星凍撚死

wiki了

The Neptunian Desert is broadly defined as the region close to stars where no Neptune-sized (>0.1 (MJ)) exoplanets are found

Planet X 照班友講法係識郁 會Approach 我地

馬鞍山發現譚仔

做完地球仲有乜好做？

一樣要番工

你嘅1.3日同佢嘅1.3日好似唔同

相差咁撚遠
太空有無數個星球
深海只係星球既一部分

弱智，單機啦

不要安裝寬頻，安裝56K已足夠.jpg

睇多幾篇中文報導
我估係

粒行星距離我哋好遠好遠，同埋係圍繞住佢屬於嘅嗰粒恆星，而唔係太陽

每個恆星系統都會有自己嘅 海王星沙漠 嘅區域
新發現嗰粒行星就係喺呢個區域

我一開始先入為主，見到行星就覺得係太陽系行星，冇諗過係人哋嘅行星

見到其他報導有提到 凌日法
應該係睇到行星兜到嗰粒恆星同我哋中間時遮到光線，觀賞到再計到大細距離
其實要發現非太陽系嘅行星真係好難
本身佢哋又唔識發光，又細過恆星
距離又遠，反射啲光又嚟唔到我哋度

呢篇報導個記者寫到1999
對呢方面毫無認識嘅人應該都會俾佢誤導

知完可以對重力、行星形成有更多認知，間接對生命同人類如何誔生帶黎新既研究，咁如果閣下係社會低層的確唔會對自己如何誕生有考究嘅

篇野個topic睇到R爆頭，'海王星沙漠'咁專業既名詞又唔加引號，睇到我仲諗氣態行星何來沙漠，仲要有行星，咁大新聞應該可以上頭條

正解~呢個正是凌日法 (Transit)
感謝為大家提供資料

因為海洋你接觸到
但探索唔到 所以你覺得更神秘

但太空你實際接觸唔到 咪無更切實既感覺

呢d係你既錯覺黎

如果講得再全面D就可以考慮埋紫外線以上既高能輻射對大氣層既電離
不過呢個應該佔比較少

唔可以住人或者無可能有生物生存,所以通常新聞都唔會考慮報架喇

建議睇多啲書

建議你由小學讀起
咁簡單既都睇唔明

海洋同深海 2樣野
內裡更多野可以探索
書 我指論文

我睇左啲咩

咪講緊海洋接觸到
深海探索唔到

但因為接觸到「海」呢樣野
但又探索唔到「深海」所以會有錯覺海洋神秘過太空

定你真係覺得海洋神秘過太空

點解要改海王星沙漠特登令人混淆你睇下呢到幾多人中左伏，既然唔係海王星附近。 改1d 未曾用過既名唔好咩

番工要預早好多出門口

曲到咁都睇唔出 仲以為係屈毛

咁你入嚟做乜撚啊
去反送中啦
點解仲喺度吠

仲有你老母係自願架

係咪我理解錯
距離地球920光年咁遠 都仲係太陽系外星球？？
如果920光年都仲係關太陽系事 咁離太陽系4.22光年嘅比鄰星要點叫佢？

謝謝解釋

精神病嘅表現

Link?

因為人類係太陽系生物，所以大部分知識名詞都係用太陽系角度去命名 好似係

公轉1周 就係佢既1日啦點會計佢既1日係1.3周咁無理頭呀

時事台講時事有乜問題，又唔係洗版拉開話題

記者佬$37.5/hr，係咁上下質素

做咩唔答我啊
自己理虧就人身攻擊

好笑，開口埋口老母前老母後嘅人話人人身攻擊佢